當和理非發夢

當和理非發夢

係呢一場動中我從頭徹尾都係一個和理非，除左軟弱咁喊，最大既控訴都只不過係同屋企人吵得面紅耳赤，或者離開個啲所謂親戚既爛谷。不過有一晚，和理非開始發夢…

第一個夢好短，成千既人係西環回頭，全部清一隻色。我望一望自己，背心熱褲，應該係想去銅鑼灣Sogo行街。去到個度我接個一個飯糰，食完，然後我夢醒。

第二日我又發夢，中午黎到公園賞樹賞花同埋起牆，做一個實實在在既和理非。點知公園門口突然告急，黎左一班有盾既黑社會。當時有人嗌：「唔好行咁前睇熱鬧，企係前面要做好你既心理準備。」我見幾個勇武上前拉閘，就衝上去幫手。有個兄弟同我講：「得！等我黎！」我後退兩步，然後同隔離講左句「借黎」，就搶左人地把遮。無計啦，前面落大雨嘛。

唔講唔知，打風原來咁得人驚。雖然個下日光日白，但咁大風你擔住把遮咩都睇唔到既時侯，你只係望到身邊恐懼又堅定既眼神。好好彩，個風今次U-turn，無打到我地。我跳左出去，坐左係安全島既欄桿上面，靜靜咁過左三十分鐘。然後Move。

行前去我見到大家都做欄王，我見咁好玩梗係過去睇下啦。呢啲野，我咁有天份，一個個跨欄咁玩，亦都因為咁我儲齊裝備。

齊左Gear我就行得更前，反正睇下廣告就會翻生架啦。我join左個後欄戰場，故事講一個強姦犯比人攻擊後欄，不過今舖我唔多掂，比個強姦犯放屁攻返轉頭。不過都係因為呢舖，我叻左。人地出盾，我地Be water。

我地向東移動，一路走一路設防。有個女仔突然走過黎捉住我隻手，問我：「你係咪自己一個？」我答佢：「我同其他人走散左。」但其實我唔係，我係自己一人。我諗，我咁講，係唔想佢太擔心。佢繼續捉住我隻手，用極度沙啞既聲線同我講：「唔怕，我地一齊行。」

我無諗過會咁，正如我無諗過我會為人落雨擔遮，但落雨既同時又有山火。如是者我地用鐵再東行，繼而又一直支援返到紅色既最尖端。估唔到，紅色既最尖端，真係染左血紅…然後我夢醒。

我夢醒以後繼續聽到喧嚷同嘈吵，我唔知我仲唔會唔會繼續發夢，我唔知我會唔會夢醒……